{
    "question": "Apa\u00a0fungsi batu untuk alat penjernih air sederhana ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "untuk menahan ijuk agar \u00a0tidak kebawah dan terisap",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dikmassa04-kg-kecepatan30-ms-ditenergi-kinetik-914",
            "question": "Dik=massa=0,4 kg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kecepatan=30 m/s dit=energi kinetik? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EK = <u>1 </u>\u00d7 M \u00d7 v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK = <u>1</u> \u00d7 0,4 \u00d7 30\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK\u00a0 = 0,2 \u00d7 900<br>EK = 180 J<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-cara-akar-berkoma-sebagai-contoh-akar-dari-62-426",
            "question": "Ada yang tau cara akar berkoma..?\r\n\r\nsebagai contoh :\r\n\r\nakar dari 6^2 - 1^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6^2-1^2 = 36-1 = \u221a35 tapi koma dak tau :D<br><br>kalo pake prediksi bisa<br><br>misal tadi\u221a35 mendekati \u221a36=6<br><br>jadi nilainya beda tipis dengan 6. yaitu kurang dari 6 (5,9) maybe :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gelombang-479",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan gelombang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gelombang adalah getaran yang merambat. kayaknya itu, semoga benar ^^<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gelombang adalah bentuk dari getaran yang merambat pada suatu medium yang dapat menyebabkan hal yang positif dan negatif. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penghantar-berarus-listrik-jika-dilewatkan-medan-magnet-secara-te-427",
            "question": "Penghantar berarus listrik jika dilewatkan medan magnet secara tegak lurus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gejala ini pertama kali dikaji oleh Hans \nChristian Oersted. Melalui percobaan, ia berhasil mengungkap hubungan \nantara listrik dan magnet. Ia berhasil membuktikan bahwa penghantar yang\n berarus listrik dapat menghasilkan medan magnetik.\nKumparan kawat berinti besi yang dialiri \nlistrik dapat menarik besi dan baja. Hal ini menunjukkan bahwa kumparan \nkawat berarus listrik dapat menghasilkan medan magnet. Medan magnet juga\n dapat ditimbulkan oleh kawat penghantar lurus yang dialiri listrik. \nBerdasarkan hasil percobaan tersebut terbukti bahwa arus listrik yang \nmengaliri dalam kawat penghantar ini menghasilkan medan magnetik, atau \ndisekitar kawat berarus listrik terdapat medan magnetik.\n<span>Pada saat arus listrik yang mengalir \ndalam penghantar diperbesar, ternyata kutub utara jarum kompas \nmenyimpang lebih jauh. Hal ini berarti semakin besar arus listrik yang \ndigunakan semakin besar medan magnetik yang dihasilkan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-menemukan-gaya-gravitasi-114",
            "question": "Siapa yang menemukan gaya gravitasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Issac Newton tahunnya ga tau<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Isaac Newton.............<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-percepatan-gravitasi-bumi-98-nkg-hitunglah-berat-tiap-b-600",
            "question": "1.jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/KG, hitunglah berat tiap batu yang memiliki massa berturut turut 5 KG,15 KG,dan 7,5 KG?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "newton dan joule \u00a0 \u00a0<br>w dan J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-2x-gt-590",
            "question": "\u00a0 \u00a0tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut\u00a02x \u00a0&gt; 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0\u00a0 </span>2x \u00a0&gt; 12<br>2x : 2\u00a0&gt;12 :\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &gt; 6</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x &gt; 12<br>x &gt; 6................. masing2 dibagi 2 kiri dan kanan<br>hp {7,8....}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-petir-help-please-thanks-618",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang petir? help please\u00a0\r\nthanks \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Petir, kilat, atau halilintar adalah gejala alam yang biasanya muncul pada musim hujan\n di saat langit memunculkan kilatan cahaya sesaat yang menyilaukan. \nBeberapa saat kemudian disusul dengan suara menggelegar yang disebut guruh. Perbedaan waktu kemunculan ini disebabkan adanya perbedaan antara kecepatan suara dan kecepatan cahaya.</span>\n<span>Petir merupakan gejala alam yang bisa kita analogikan dengan sebuah kondensator raksasa, dimana lempeng pertama adalah awan (bisa lempeng negatif atau lempeng positif) dan lempeng kedua adalah bumi (dianggap netral). Seperti yang sudah diketahui kapasitor adalah sebuah komponen pasif pada rangkaian listrik yang bisa menyimpan energi sesaat (energy storage). Petir juga dapat terjadi dari awan ke awan (intercloud), dimana salah satu awan bermuatan negatif dan awan lainnya bermuatan positif.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-menghemat-ener-404",
            "question": "Carilah literatur sebanyak banyaknya mengenai cara menghemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mematikan lampu jika tidak perlu,mematikan kran air jika tidak perlu,menanam banyak pohon sebagai pengganti ac,tidak menggunakan microwave jika tidak terlalu penting,membangun rumah dengan banyak jendela,mematikan lampu ruangan di siang hari di ruangan yang sudah terang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-2-kg-yang-mula-mula-diam-gaya-sebesar-8n-b-589",
            "question": "sebuah benda bermassa 2 kg yang mula mula diam. gaya sebesar 8N bekerja pada benda tersebut. maka percepatan benda setelah 2 detik adalah? bagaimana cara mengerjakannya dan kasih tau yaa rumusnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = F/m<br>\u00a0 = 8N/2 kg<br>\u00a0 = 8 kg m/s\u00b2 dibagi 2 kg<br>\u00a0 = 4 m/s\u00b2<br>\u00a0(mungkin, kalau gak gitu dikali 4 --&gt; dari 2\u00b2, aja soalnya 1 detik itu di pangkatkan. jadi mungkin jawabnya 4 m/s\u00b2 . 4 = 16 m/s\u00b2)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "8N=2kg*(percepatan benda+2 detik)<br>(percepatan benda + 2 detik) = 8:2<br>(percepatan benda + 2 detik) = 4<br>(percepatan benda) = 4 - 2<br>percepatan benda = 2 <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}